\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\input{/home/erou/teaching/corot/latex/layout-color.tex}
%\input{layout-nb.tex}

%\title{Chapitre 1 : Ensembles de nombres}
%\date{}
%\author{}

\begin{document}
%\maketitle\thispagestyle{fancy}

\textbf{Prénom :}\hfill\textbf{Nom :}\hfill\textbf{Classe :}\\
\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Interrogation -- Fonctions affines}}\\[2mm]

{\large Vendredi 7 Avril, durée : 0h30}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
\item \textbf{Toutes les réponses doivent être justifiées.}
\item Une grande importance sera accordée à la rédaction de la
  copie.
\item La calculatrice est \textbf{autorisée}.
    \end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\vspace{2mm}
\noindent Le barême est donné à titre indicatif.
\vspace{2mm}
\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

% BARÊME
% ======
%
% Ex 1 : 1 1 2
% Ex 2 : 1.5 1.5 (0.75 pour m et 0.75 pour p) 
% Ex 3 : 1 2

\paragraph{Exercice 1. \emph{(4 points)}}~\\
\begin{minipage}[]{.3\textwidth}
  \begin{enumerate}
    \item Sur le repère ci-contre, tracer les courbes représentatives des
      fonctions dont les expressions sont les suivantes :
      \begin{enumerate}
        \item $f(x) = 3x-2$
        \item $g(x) = -\frac{1}{2}x+\frac{3}{2}$
      \end{enumerate}
      \emph{On indiquera bien $\mathcal C_f$ et $\mathcal C_g$ pour préciser
      quelle courbe correspond à quelle fonction.}
    \item Donner l'expression de la fonction dont la courbe est donnée sur le
      repère.
  \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}[]{.7\textwidth}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[simple graph, x=1cm, y=1cm]
      \addplot[domain=-5.5:5.5, samples=101] {(2/3)*x-1/3};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{minipage}

\paragraph{Exercice 2. \emph{(3 points)}}
\begin{enumerate}
  \item On considère une fonction affine $w$ vérifiant $w(1)=0$ et $w(4)=3$.
    Retrouver l'expression de la fonction $w$.
  \item On considère une fonction affine $u$ vérifiant $u(-2)=3$ et $u(3)=-1$.
    Retrouver l'expression de la fonction $u$.
\end{enumerate}
\paragraph{Exercice 3. \emph{(3 points)}} On condidère la fonction $t$ définie
sur $\mathbb{R}$ par l'expression $t(x) = 3x + 5$.
\begin{enumerate}
  \item Donner le sens de variation de $t$.
  \item Dresser le tableau de signe de $t$.
\end{enumerate}

\end{document}
